# InstanceSegmentation

Эксперементы над задачей instance сегментации с моделью Mask R-CNN.

### Структура репозитория:

- [Report.md](./Report.md) - краткий отчет с полученными результатами.

- notebooks - ноутбуки, содержащие код для обучения моделей и тестирования.

- src - исходный код, содержит функции для создания модели, визуализации, обучения и инференса.

- results - директория с результатами (сохраненные модели, tensorboard, описания проделанных экспериментов и сохраненные результаты тестирования).

- referenced_detection - сторонний репозиторий для работы с coco api.

- external_utils - сторонние репозитории для работы с аннотациями cityscapes и coco. Позволяют создать аннотации для cityscapes в стиле coco, оставить в аннотациях coco только объекты определенных классов.

- data - директория с данными и аннотациями.

- images - директория с изображениями для Report.md.

  
### Инструкции по запуску кода:

Для установки необходимых компонентов можно воспользоваться докером.
Для запуска необходимо выполнить команду `sudo docker-compose run --rm --service-ports shell`.

#### Для визуализации результатов:
- Запустить ноутбук `plots.ipynb`.

#### Для запуска на единичных примерах:
- Скачать [файлы моделей](https://drive.google.com/drive/folders/1xFSSlDScLJUUwwLwvKiq0VtO66ouSfZB?usp=sharing).
- Примонтировать их в файле `docker-compose.yml`.

#### Для тестирования:
- Скачать датасеты COCO и Cityscapes.
- Скачать [файлы моделей](https://drive.google.com/drive/folders/1xFSSlDScLJUUwwLwvKiq0VtO66ouSfZB?usp=sharing).
- Примонтировать датасеты и модели в файле `docker-compose.yml`.
- При запуске ноутбука `testing.ipynb` прописать соответствующие пути до датасетов и модели.

#### Для обучения:
- Скачать датасеты COCO и Cityscapes.
- Примонтировать датасеты в файле `docker-compose.yml`.
- При запуске ноутбуков `train_cityscapes.ipynb` и `train_coco_person.ipynb` прописать соответствующие пути до датасетов и заполнить новый тег для модели.
